# Структура папок

* .obj — здесь оказываются промежуточные результаты трансляции
* Documentation — документация
* Include — заголовочные файлы библиотек (общие для всех исполняемых файлов)
* Media — исходные и производимые графические файлы
* Sources — исходные файлы библиотек (общие для всех исполняемых файлов)
* Tests — поле для экспериментов разработчиков с библиотеками; в обычном смысле тестов нет
* Tools — здесь располагаются исходные коды инструментов и их исполняемые файлы

# Как происходит создание видео

## Генерация кадров

Основной инструмент находится в Tools/Generate_Frames/generate_frames.cpp. Эта программа 
читает текстуры из Media и пишет кадры в Output, всё в формате ASCII PNM. Пока не
реализовано, но могла бы параллельно с кадрами писать скрипт для SoX.

В generate_frames.cpp main инициализируется (читает текстуры) и вызывает в цикле 
generate_frame для каждого кадра. generate_frame позиционирует камеру, задаёт
ориентацию и пишет кадр. Строка 

````
os << six_pic_to_vr(...
````
Отвечает за то, чтобы отрисовать и потом записать кадр. six_pic_to_vr создаёт объект
класса Photo, определённый в Include/six_pic_to_vr.h. В этом же заголовочном файле
определена функция ``six_pic_to_vr()``, и в этом же файле ``оператор<<`` и
``operator>>``. Реализация, соответственно, в Sources/six_pic_to_vr.cpp. Одним из
аргументов six_pic_to_vr является замыкание ``ray_trace`` типа ``ray3d -> RGB``.
Другим аргументом является объект camera3d, состоящий из положения и ориентации.

Реализация ``six_pic_to_vr()`` изначально собирала стереопанораму из 6 картинок текстур,
но сейчас там только функциональность вроде того, чтобы для каждого пикселя изображения
определять, какие это углы тета и фи (как указано в документации Google). Углы и
логическое значение, правый ли глаз, передаются в вызов ``emit_ray()`` объекта camera3d,
получает объект ray3d, состоящий из векторов положения и направления луча. Этот луч
передаётся в замыкание ``ray_trace``, которое возвращает RGB, и это RGB пишется в
объект Photo.

Камера потенциально может быть расположена в модели Бельтрами-Клейна пространства
Лобачевского, и emit_ray там может быть модифицирован соответственно, но сейчас только
Евклидово.

Замыкание ``ray_trace`` в Tools/Generate_Frames/generate_frames.cpp определяет, что будет
изображено. ``ray_trace`` — это название аргумента, а само замыкание анонимно, поэтому искать
её нужно в ``generate_frame()``, это большая часть ``generate_frame()``. Текущая реализация
проверяет if-ом, идёт ли луч в аномалию. Если нет, то в самом низу вызывается
``ray_trace_backgroung()`` из Sources/six_pic_to_vr.cpp, возвращающий цвет бесконечно
удалённой текстуры, если пустить луч в таком направлении. Если же луч проходит сквозь
аномалию, то вызывается тоже ray_trace_backgroung, но для отклонённого луча. Отклонение 
выполняется функцией ``ray_after_lens()`` из lens.h и lens.cpp, у которой и на вход луч ray3d,
и на выходе луч ray3d. Также на входе координаты, внешний и внутренний размер аномалии. Внешний
размер — в Евклидовом пространстве, в метрах. Внутренний размер задаётся парамтером k=ch(r/R),
где r — радиус шара в пространстве Лобачевского, а R — абсолютное значение радиуса кривизны.
Конкретные значения r и R не выбраны, но подобран k=1.09, при котором удаётся наблюдать 
желаемый эффект оптической сферы, как у чёрной дыры, но наоборот. В центре уменьшенное 
изображение, по краям — зеркало. Если область пространства Лобачевского не заполнять чем-либо, 
вроде замощения додекаэдрами, зрелищно получается только так.

Полноценный рейтрейсер может перебирать в while отражения луча, но наш перебирает только
статически заданные варианты. ``ray_trace_backgroung()`` потенциально может вести в какую-то
объёмную сцену, но сейчас только бесконечно удалённый горизонт.

## Дальнейшая обработка

Отдельные кадры в формате pnm можно открыть в просмотрщике, либо преобразовать утилитой pnmtopng
из набора Netpbm в формат png, чтоб посмотреть или опубликовать. В формате стереопанормы
искажения, но понять, что происходит, можно. Набор файлов pnm или png подаётся на вход ffmpeg,
чтобы получить mp4.

Также утилитами командной строки SoX производится звуковая дорожка. Потенциально это нужно для
того, чтобы налагать звуковые эффекты в определённые моменты времени синхронно с происходящим
на кадрах. Поскольку в текущей версии никаких особенных событий не происходит, то SoX пока не
очень востребован. Звуковая дорожка накладывается ffmpeg, можно одновременно с созданием видео из
набора кадров.

Чтобы видео определилось как стереопанорама, в него нужно внедрить метаданные. Это делается
скриптом на Python от Google. Получившийся видеофайл пригоден для загрузки на youTube.

